Carla ha costruito la scatola di cartone che vedete in figura, usando 5 rettangoli (le pareti laterali) e un pentagono come base. Poi si è messa a colorare le 5 pareti laterali e la base, facendo comunque in modo che due facce che hanno un lato in comune non abbiano mai lo stesso colore.
Quanti colori ha utilizzato al minimo?